# Momo Store aka Пельменная 
## Пайплайн CI/CD состоит из трех модулей:

1)frontend - выполняет сборку фронтенда приложения пельменной, тестирование исходного кода SonarQube,  упаковку в контейнер, версионирование и выгрузка в Container Registry, разворачивание приложения в кластере K8S.  

1)backend - выполняет сборку бекенда приложения пельменной, тестирование исходного кода SonarQube,  упаковку в контейнер, версионирование и выгрузка в Container Registry, разворачивание приложения в кластере K8S.

3)terraform - модуль поднимает инфраструктуру для работы приложения пельменной и необходимых сервисов мониторинга, состоит из Terraform-модулей и Ansible-роли \
3.1) описание модулей terraform \
3.1.1) tf-yc-instance - создание экземпляра виртуально машины для Yandex Cloud(в рамках проекта используется три инстанца) \
3.1.2) tf-yc-network - использется для определения подсети виртуальных машин \
3.1.3) tf-yc-targets - динамическое определние таргетов балансировщика и создание соответствующей сущности YC. \
3.1.4) tf-yc-lb - создает сетевой балансировщик определят обработчиков. \
После успешного выполнения terraform генерирует файл Ansible inventory

3.2) описание задач в рамках Ansible роли. \
3.2.1) prepare.yml - выполняет подготовительные задачи(отключение SWAP, включение необходимых модулей ядра, установка containerd ) на всех ВМ перед установкой K8S \
3.2.2) software.yml - устанавливает необходимые компоненты для K8S(kubelet, kubectl, kubeadm) \
3.2.3) master.yml -  выполняет инициализацию кластера на мастер-ноде, передает строку подключения к кластеру на следующий шаг. \
3.2.4) workers.yml - подключает рабочие ноды в кластер K8S \
3.2.5) выполняет установку необходимых инфраструктурных компонентов в кластер(grafana, loki, terraform)

пельменная доступна по адресу: http://momo-store.sysoev-id.ru/momo-store \
сервер Grafana: http://momo-store.sysoev-id.ru:3000 \
логин/пароль: admin admin

<img width="900" alt="image" src="https://storage.yandexcloud.net/images-sysoevd/momo-strore.png">



<img width="900" alt="image" src="https://storage.yandexcloud.net/images-sysoevd/grafana.png">

